# Query Executor Implementation

В данной задаче мы будем строить движок выполнения запросов. Слово запрос пока звучит странно, потому что Bustub не умеет выполнять SQL выражения (нет лексера, парсера и каких-либо AST). Запросы будут строиться прямо в коде, на это можно посмотреть в тестах.

Данный движок очень похож на схему, которая была [реализована в ClickHouse](https://clickhouse.com/docs/ru/development/architecture#block-streams) до недавнего времени. Обратите внимание, что этот раздел документации устарел.

Итак, весь пайплайн выполнения запроса - это дерево. Каждый узел которого - некоторый специализированный класс, который умеет выполнять операции над строкой (row) базы данных. Каждый узел - наследник базового интерфейса и имеет два основных метода: Init() и Next(). Next() возвращает новую строчку, а Init() "обнуляет состояние". Например, если мы читали таблицу, а потом вызвали Init(), то должны начать читать с начала. Это нужно для реализации Nested Loop Join, где по одной из таблиц придется пройтись больше одного раза. Помимо этого каждый узел имеет несколько дочерних. Листья данного дерева - какие-то порождающие строки узлы, в нашем случае это будут SeqScanExecutor. После того, как пайплайн собран, выполнение осуществляется примерно таким кодом:

```c++
std::vector<Row> result;
Row row;
while (!pipeline->Next(row)) {
    result.push_back(row);
}
```

Помимо этого, каждый "выполняющий" узел имеет ассоциированный с ним узел плана. В нем хранится некая метаинформация про вычисление. Например, с помощью него можно получить требуемую схему или выражения про ключи для Join'a.

Также есть сущность `Expression`. Как нетрудно догадаться, это выражение, которое тоже можно вычислить над строкой или строками. Допустим, в SQL было написано `WHERE a < 5`. `a < 5` может быть представлено в виде `Expression`, а метод `Evaluate` будет возвращать Value (аналог std::variant) с нижележащим типом bool.

От вас требуется реализовать следующие экзекьюторы
 - Sequential Scan Executor
 - Insert Executor
 - Limit Executor
 - Update Executor
 - Delete Executor
 - Distinct Executor
 - Nested Loop Join Executor
 - Hash Join Executor
 - Aggregation Executor

Теперь подробнее.

### Delete Executor

Удаляет строки, поступающие от дочернего экзекьютора, из таблицы и соответствующих индексов.


Ссылка на оригинальное описание задачи https://15445.courses.cs.cmu.edu/fall2021/project3/.
